# Календарный план "Программирование"

## Темы

- Структурное программирование
    - Языки программирования. Классификация типизации. Выражения, команды.
    - Переменные. Типы данных. Действия с переменными. Операторы.
    - Базовые элементы структурного программирования
        - Условия
        - Циклы
        - Функции
    - Программирование и память.
        - Типы данных и память
        - Стек
        - Динамическая память
        - Указатели
    - Массивы. Двумерные. Массивы массивов.
    - Структуры, Контейнеры.
    - Строковые типы.
    - Проекты
        - gcc
        - cmake
        - jdk
- Java+Autocode Intro
    - Типы. Память
    - Объекты. Классы
    - Массивы
    - Exceptions
    - Enums
    - JDK
    - Jar
    - Maven
    - JUnit
- ООП
    - ООП принципы
        - Абстракция
        - Инкапсуляция
        - Наследование
        - Полиморфизм
        - Композиция
    - Обобщения
    - SOLID
    - Design Patterns

## Занятия
| # | Date | Topic |
| --- | --- |--- |
| 1  | 14.09 | Типы данных. Типизация. Размещение переменных в стеке и динамической памяти. |
| 2  | 21.09 | Типы данных в разных языках. Операторы. Условия. Циклы |
| 3  | 28.09 | Функции. Функции и стек. |
| 4  | 05.10 | Указатели. Массивы. |
| 5  | 12.10 | Строки. Структуры. Обобщения. Контейнеры. |
| 6  | 19.10 | Java. JDK. Jar. Типы данных. Ссылочные типы|
| 7  | 26.10 | Массивы. Exceptions. Maven. GC |
| 8  | 02.11 | Java classes  |
| 9  | 09.11 | JUnit |
| 10 | 16.11 |  |
| 11 | 23.11 |  |
| 12 | 30.11 |  |
| 13 | 07.12 |  |
| 14 | 14.12 |  |
| 15 | 18.12 |  | 
| 16 | 28.12 |  | 

## Лабораторный практикум

| Блок упражнений | Мягкий Дедлайн | Дедлайн |
| --- | --- | --- |
| Практика в курсе "Введение в программирование (C++)" | 18.10  | 25.10  |
| Autocode. Java Fundamentals | TBD | TBD |
| Autocode. Java Arrays | TBD | TBD |
| Autocode. Java OOP | TBD | TBD |
| Autocode. Java Strings | TBD | TBD |
| Autocode. Java Exceptions | TBD | TBD |
| Autocode. Java Generics | TBD | TBD |
| Autocode. Java Enums | TBD | TBD |
| Autocode. Design Patterns | TBD | TBD |

- Все даты дедлайнов указаны включительно.
- Если не успеть в **Мягкий Дедлайн**, применяется понижающий коэффициент **0,8**
- Если не успеть в **Дедлайн**, применяется понижающий коэффициент **0,6**
